點解小學要教同強迫用撩草？

有冇人小學以後重有用撩草？

撩草呢家嘢 寫個陣好爽 睇就好辛苦
而且唔覺快咗幾多

除左唔識串果時求其撩左佢之外就冇用過

我到衣家都用緊
撩草幾有藝術感

撩完睇得出八成己經好勁

不如中文教行草書仲好

冇其他野好教

會考為左寫快d有用
後來就無

學黎睇你老細手字㗎

重點係好撚柒慢 考listening必收皮

唔識串駁大霧用

因為有D人會用，所以你要識睇

有D會潦因為易寫、順，有D真係on99難寫左好多
所以其實潦草真係觀賞用，寫得好真係幾靚

我記得九年前中學老師教過一堂簡體字，但無強逼寫
事實係當時有一半人包括我都寫簡體字，因為會考想寫得快，當時無而家對簡體字咁敏感，利申英中

關撩草咩事

係囉屌都唔關事

學完都仲係睇唔明啲歷史人物嘅英文親筆書信寫乜

不如講下點既撩草先算靚

s同z個啲撩草真係睇撚死人

睇死人

小學太得閒

所以唔明點解小學可以有全日制呢樣野

寫一半正楷一半撩草，有啲字母寫撩草好順手

z係咪有兩個寫法 已經唔記得曬

有冇人同我一樣寫撩草要慢慢寫

有d 字寫得真係快左既，好似 a e l 呢 d

醫生寫果d 係咪潦草

姑娘睇得明黎執藥

教你寫潦草係睇得起你
等你大個做醫生
醫生開藥是但潦咗佢等姑娘或者藥劑師自己執
好似係

屌

一直係中學大學用

中學用左4年, 直到英文老師同我講你咁寫會考實唔合格之後就冇寫
最後用正階都係唔合格

撩草正楷兩個一齊用
有啲字母用撩草連埋一齊寫快好多
Between撩草r好似有兩種寫法？
其中一個個樣好似π
好撚難睇 但鬼佬多數用呢種寫法

睇就唔就手架姐
利申 正楷 潦草夾雜

去到英國嗰撚個都係寫潦草，我個同班香港同學唔識睇亦都唔識寫， 日日都要同佢翻譯老師係白板上面寫啲乜嘢，好撚慘
好似我哋寫書法咁人哋的潦草都有分寫得靚唔靚

睇得出八成不如唔好撩

你咩u

中學寫到大學

中學寫比老師屌寫得樣衰
寫返正楷

其實統一就得
包括角度、寫法同埋間距

sixth form college, u有電腦

學完冇用過

小學之後除左無聊會寫下
都唔會用撩草

中學之後唔寫字添啦
一寫就一係填form，指定要正階

唔識串個時好有用

潦草同正寫夾雜咁用，總之方便自己寫
好似我個英文簽名，都係咁樣

好想睇吓各位巴絲D潦草而家寫成點
我po先啦

我得細階L同T寫撩草
連字嗰陣好順手寫

獻醜不如藏拙

因為你要識睇

簽名有用

所以話賣港的都係社會上流
連最普通的英中
都係行功利同實務主意

睇落覺得寫得慢過正階

成日比Fd 屌睇唔明

寫開正階+撩草混合體

點睇D字

小學教左潦草之後就迫我地做功課同考試都要用潦草寫英文字
上左中學就唔洗再用

呢個真係柒 你寫返正階好過

老老豆豆 鬼佬都冇用 真係唔知點解要學

己經寫唔反 習慣哂

你老母個閪就反

朋友 請冷靜 係 返返返返返返返返返返
我會記得

你走啦

撩到自己都唔明自己寫明

屌，已經唔記得點寫

練黎做簽名

例如 l

學俄文果陣個老師話要學好寫潦草先
都寫到呢幾個字嘅時候好佩服俄佬

俄語真係睇死人

大學考試成日用，因為有堆字唔記得點串

寫撩草都係想寫快D/方便姐
你老味仲寫for example
求撚其寫eg.仲方便啦

小學4年級開始用
用到f.6
Dse 前練返正楷
英文阿sir 費時啲考官扮睇唔明就扣分

仆街 全世界都覺得putin係度亂畫 當係笑料 原來真係寫緊野 好彩有呢個post幫佢平反

有冇人小學果陣老師話你寫正階寫到撩草咁
所以唔洗你寫撩草

成份功課亂撩就交
之後滿分 正

大學exam 全部寫撩草 快好多

睇唔明果d先叫藝術

撩草算唔算港英遺物

獻醜啦

唔記得左問依家小學重會唔會教？

唔教撩草你叫啲醫生寫中文呀？

講到得醫生會用 得護士識睇 咁點解要擺係小學課程？
唔擺係醫學院到讀？

好難睇

無一張睇得明
利申 英文5

獻醜不如....

正如點解要強迫讀_____咁
其實你塞咩都得

撩草雖然少用但起碼要識寫識睇

好靚

同侵侵簽名差唔多

一樣

多份功課做下

利申：做緊小學補習
幫佢地睇功課睇撚到我呢

想你大個左做醫生呀

以前寫英文作文寫完俾同學睇諗住抄考下無人睇得明 但永遠都係得miss睇得明 但個個miss都讚我手撩草靚

以前好鐘意寫撩草
但中學比人話考試唔可以用先改返
但寫撩草真係一種享受黎
有啲英文字母要連住黎寫既方法都會唔同
有時直程自創左啲連法出黎
但出到黎效果又會幾靚幾順眼

仲用緊 學完之後就改唔到

小學都做野都係撩草
仲記得中學老師屌鳩我b同f都寫錯
但其實係佢唔識分

例如:

獻醜喇

上到中學已經冇用
唔記得哂點寫

個人認為撩草一係求快一係就求靚
正楷再靚個美感都唔夠撩草咁靚
正楷字比較分開，斷開一截截
撩草連貫性比較強

你係咪絲打，似女仔字

記得小學果陣啱啱學 就逼我地默書要寫潦草 搞到我默書成日唔合格 我明明就識串

佢有啲似我啲字 但我係巴打

寫潦草=方便自己 辛苦人地

其實係on9

小學逼9 我寫撩草，我中學keep 住有寫， 後來個miss 話撩草難睇唔好寫， 屌

反你老母

學完一路寫潦草
後來我媽話我寫字核突要我寫返正階
點知寫返正階又比個補習老師鬧

有冇升到大學都唔識寫

好享受寫潦草 不過依家已經寫唔返 要由頭學過

好記得小學要寫撩草copybook
所有英文功課唔可以寫正階 要寫撩草
中學、大學就無再寫過撩草 不過仲記得點寫

潦草寫得靚其實唔難

其實我唔係寫得特別差
係我老母唔識睇

+1

英國 小學中學大學都用架喎

我相反 我阿媽仲早過學校教我寫撩草

其實係穿底定唔穿底

B穿左底係你自己攞嚟柒 好似係

同學牧童笛一樣咁on9

小學學完之後用到而家
中學果時仲要因為寫得太樣衰 成班40人連正副班主任係我生日果時每人送一本copybook俾我做生日禮物

係唔穿 但穿少少都執到咁
明明F係穿到鬥雞都睇到

唔學點做醫生?

單字母唔記得完整係邊到至邊到.. 一個字連埋先寫到

西痕博屌 ？

所以佢由得你得過且過就係好老師？

我依家係正楷溝潦草

咁其實你地會唔會咁寫

我反而覺得撩草要上面兩張先有味道
呢張太工整太細個

我仲用梗
利申中六 日日俾人叫我唔好再用
但已經返唔到轉頭

00後？

有d女校英中強迫學生用潦草 因為比正楷快3倍

咪比人老點 writing/practical skills一定要用潦草

睇醫生見醫生寫紀錄d 英文, 同病假紙個d 無人睇得明既英文係咪撩草

因為驚你睇完醫生唔明張醫生紙同病歷卡寫乜

好鍾意寫撩草，寫落成份嘢都靚啲。不過真係無睇得咁順 所以考試都無用

靚就靚但好難睇

柒到閪咁撚樣邊忽靚

小學果陣老師昆鳩人話中學一定要人用，唔用你寫唔切，嚇到我瀨屎，點知最後中學都無用過

上下間距太窄
平面design一定唔合格

咁係你柒姐
邊有人潦草b會過底線

過少少姐

自己柒左唔會怪人
冇人想估你係一隻寫落左嘅b定寫高左嘅f呀

你又啱

BTW,都中學嘅事 過左幾十年了 出黎見同事寫都係正階多

由中學開始用用到大學都冇出過事
初初真係跟足copy book咁寫慢過閪
慢慢發覺潦草真係可以快好撚多
而且唔使分ance尾定ence尾
一筆潦過去就得
中學dictation未撚驚過

考DSE所有要寫英文嘅科都係寫潦草
英文同LS都有5*
學校買完卷畀師弟妹睇
班友第一個反應係「嘩屌睇唔明條友寫咩」

大學就冇乜特別
但呢面就算鬼佬都唔係個個識寫

寫出黎俾大家開下眼界

小學果陣我寫左一兩次撩草，老師叫我以後寫返正楷算

晏少少得閒啲先

明明就好靚

淨係大楷會撩草
之後正楷 硬係覺得大楷撩草 好型棍
利申 反正本身就唔識字點寫都咁核突

寫寫下都有啲唔記得 大楷直情忘記哂

都唔係完全潦草黎既 係寫得潦咁解

所以錯誤 示範 唔好學
好多人屌我字樣衰

咪係 個大楷f同e已經同我學既有出入

做乜撚嘢

駁考試睇唔到串錯字
一直有用

後面錯左

醒目

我都覺得冇用,直到accounting個professor用撩草個時我就覺得好彩學左

正階潦草並用，教書個陣班學生話睇唔明
Btw覺得樓上位巴打個篇潦草未算最靚，但男仔手字寫到咁已經算唔錯
利申字柒唔獻醜喇

Maryknoll同Good hope咪係，good hope痴線到用鋼筆沾墨水寫，仲要考試範圍包潦草，我聽到都呆左

依家已經冇咗呢會事
我記得我地已經係最後一水（大約10年前）
之後老師話由果年開始已經唔使用潦草

考琴果陣D鬼婆寫到一條曲線咁
收咗份成績返嚟都完全睇唔明

我發覺好多外國人寫英文係全正體大階 其實點解

香港鍾意傳統

鬼有 個個正楷

靚

易睇 唔駛煩幾時轉大楷（名稱之類）

以前啲筆要點墨水寫字嘅年代的確方便好多，因為可以連住寫

宜家真係睇唔出有咩需要繼續識

不過學下都好嘅，可以訓練小朋友手眼協調

靚撚到

平時寫野大概係咁
你會見到個字嘅收尾都係求求其咁
考試急起上嚟真係會求其寫條波浪紋做收尾就算

大楷唔容易睇錯字

我公司啲文件全部要用大楷寫
搞到依家唔係好識寫細楷

平時寫開正楷
但有時寫得快個s會變左潦草

睇錯教用簡體 ，可能我對政治太敏感了

撩得太快連自己都睇唔明

正草並用

對政治敏感冇錯
但你真正嘅問題唔係對政治敏感
而係對眼有問題
成個標題 殘 體 簡 體 呢啲字一隻都冇你都可以睇得錯

wtf 小學雞都靚過你

例如y

例如f

本身寫正楷，有年中學抄暑期功課好多頁，想快就用撩草係咁尻抄，抄完成本之後，就寫唔返正楷了 依家明明想用正楷寫字，寫寫下會無啦啦變晒撩草

寫完都睇唔到自己寫乜鳩

其實英文嘅撩草，係咪等於中文嘅簡體字？